前度邀約：你估旅行去玩定約炮？

上半年就完，如果你平時勤力返工，煩惱又來了，年假要清，點算？

「佢知我plan緊去日本，話不如一齊去。」她說。
「咁識約？」我不禁失笑。
「佢話既然要清假，又就到時間…。」她說的「佢」是前度，間中聯絡那種。

有錢、有假期、有本護照，隨時飛啦，但好約不約，偏找前女友同行！

「你哋咁曖昧嘅。」
「算唔算呀？！佢有講過仲掛住我，不過唔似想復合。」

不會一起，卻約去旅行，古怪。

「你會去？」
「印象中佢都係個好嘅travel buddy…。」
「咁會同一間房？」
「佢話同房平好多…你覺得呢？」

這些對話怎麼接下去…我信男女間有純友誼，但曖昧前度去旅行，還不避嫌提出同房？我才不天真！

邀約前度去趟旅行，真是好難相信是正常…他的相約是無意還是心邪？吃喝玩樂後回房再吃…幾天幾夜，關上門關上燈黑漆漆的，驚驚呀！到這刻都繼續說曖昧情話，又無意思續前緣的他，有理由相信不過是想「食」不想「留」。

誰都知一男一女去旅行，幾近有潛台詞，答應同行就等如接受不言喻的暗示，如何？去還是不去，哪需猶豫的，除非大家純為happy，旅程完結，各自抹抹嘴，不計較地說bye，那去吧，玩得開心點喔，記得，只有自己能為自己負責任。

「佢似係好人咩？你知去旅行咩意思架，後果自負呀姐姐，哈。」

旅伴誰都可以，但一定毋須是前度，人生及肉身安全要緊，嘿！